---
layout: post
title:  "Linux 下使用 Wine 安裝 NAVER Line"
date:   2017-10-23 08:30:00 +0800
tag: line wine
---

TL;DR

  遇到 i18n 問題， `LC_ALL=en_US.UTF8` 下去就對了！

Brief Look
![wine-line.png]({{ site.url }}/assets/wine-line.png)

# 安裝環境

- OS: Arch Linux
- Wine: 2.19
- LINE: 5.3.3.1519

# 安裝流程

- 安裝 Wine and friends

```
pacman -S wine wine_gecko wine_mono
```

- 初始化 Wine

```
LC_ALL=en_US.UTF8 WINEARCH=win32 WINEPREFIX=/path/to/wine winecfg
```

- 準備你的安裝檔

LineInst.exe

- 安裝

```
LC_ALL=en_US.UTF8 wine LineInst.exe
```

> 可以在安裝過程發現，現在的 Line 是 Qt5 寫的應用程式
![wine qt5]({{ site.url }}/assets/wine-qt5.png)

- 順利執行

- 修改 LINE.desktop

> 這裡用的是 Windows 7 容器（預設值）

`/home/.local/share/applications/wine/LINE.desktop`

  - 用編輯器打開
  - 在 `Exec=env` 後面加上 `LC_ALL=en_US.UTF8`
  - 儲存後關閉

# 客製化

1. winecfg 裡，可以設定成 120dpi 左右
2. 在 regedit 載入[中文化的 reg](https://gist.github.com/Brli/355f275a5967e82fa044470f6a85d2a0)
> 網路上有其他類似的東西
3. 如果有要使用桌面整合的話，要記得去 ~/Desktop 裡面改掉 LINE.desktop 的 Exec=
4. 或者，取消所有的桌面整合（安全性up？）
5. 刪掉其他的 Wine integration：

```
~/.local/share/applications
~/.local/share/mime
裡面應該會有蠻多 x-wine 或之類的檔案
那些都是 wine 初始化時建立的，假如不想要讓系統變得奇怪，可以選擇移除
```

# 小 bug

![wine-line-bug.png]({{ site.url }}/assets/wine-line-bug.png)

Bypass: 在 Winecfg 中「顯示(Graphics)」的部份，選擇「模擬一個桌面」

> 我通常都會選擇用 1280x720

# 回報上游

[WineHQ](https://appdb.winehq.org/objectManager.php?sClass=version&iId=35664)

# (10/29 Update) 後記

寫完才發現，這樣就沒藉口跟老闆說晚上無法 On-call 惹 QQ

真是一則以喜，一則以憂（？

另外一方面，也可能可以開始考慮從 Chrome App 過度來用原生（誤）的軟體

然後想到這篇文章：[Google 打算停止支援 Chrome App](https://www.theverge.com/2016/8/19/12555052/google-shutting-down-chrome-apps)

不過現在都2017下旬了，我的 Chrome 版還是活跳跳der，所以其實也很難講啦 ^^"
